\newgeometry{left=3cm,bottom=3cm}
\section{Sequenzdiagramme}

In Abbildung \ref{fig:start_import} wird der Start von \progone\ dargestellt. Der Ablauf des Funktionsaufrufes \code{ImportXML} wird in Abbildung \ref{fig:importXML} beschrieben. Da \progone\ sich beendet, wenn es mit der Verarbeitung der Eingabedaten fertig ist, wird also der gesamte Programmablauf von \progone\ beschrieben.

Der Start von \progtwo\ ist in Abbildung \ref{fig:start_server} zu finden. Dargestellt ist das initiale erzeugen der Objekte und der anschließende Aufruf von \code{listen()} auf dem Server, um auf HTTP-Anfragen zu warten.
Das Verhalten von \progtwo, falls eine solche HTTP-Anfrage eintrifft, ist in Abbildung \ref{fig:http_anfrage} beschrieben. Dargestellt ist nur das Eintragen eines neuen \type{HttpRequest} in die Warteschlange von \type{RequestManager} und das Erstellen eines neuen \type{UserRequestJob}.
Das Abarbeiten eines solchen Jobs durch einen Worker-Thread ist in Abbildung \ref{fig:user_requested_job} zu finden. Dabei wird eine Anfrage an den \type{Cache} gestellt, ob die angefragte Kachel bereits berechnet wurde. Das Verhalten von \type{Cache} in diesem Fall ist in Abbildung \ref{fig:cache_anfrage} zu sehen.
Falls eine ungültige HTTP-Anfrage gestellt wurde, ist in Abbildung \ref{fig:kaputte_anfrage} dargestellt, wie ein solcher \type{UserRequestJob} bearbeitet wird.
\progtwo{} überwacht den Ordner, in dem die Stylesheets gespeichert sind auf Änderungen. Das entsprechende Verhalten, falls eine Stylesheet-Datei hinzugefügt, geändert oder entfernt wird, ist in Abbildung \ref{fig:stylesheetmanager} zu sehen. Beim Hinzufügen oder Verändern eines Stylesheets veranlasst der \type{StylesheetManager} das Vorrendern der Kacheln für niedrige Zoomstufen, dies ist in Abbildung \ref{fig:tiles_vorrendern} dargestellt.

\begin{landscape}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[height=400pt]{images/seq/start_import.pdf}
  \end{center}
  \caption{\progone\ wird gestartet.}
  \label{fig:start_import}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[height=400pt]{images/seq/importXML.pdf}
  \end{center}
  \caption{\progone\ parst die XML-Datei und erstellt GeoObjects.}
  \label{fig:importXML}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[width=700pt]{images/seq/start_server.pdf}
  \end{center}
  \caption{\progtwo\ wird gestartet.}
  \label{fig:start_server}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[height=180pt]{images/seq/http_anfrage.pdf}
  \end{center}
  \caption{Eine HTTP-Anfrage an den Server.}
  \label{fig:http_anfrage}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[height=450pt]{images/seq/user_requested_job.pdf}
  \end{center}
  \caption{Ein UserRequestJob wird ausgeführt.}
  \label{fig:user_requested_job}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[width=500pt]{images/seq/cache_anfrage.pdf}
  \end{center}
  \caption{Eine Anfrage nach einem Tile wird an den Cache gestellt.}
  \label{fig:cache_anfrage}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[width=600pt]{images/seq/kaputte_anfrage.pdf}
  \end{center}
  \caption{Eine ungültige Http-Anfrage wird an den Server gesendet.}
  \label{fig:kaputte_anfrage}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[width=700pt]{images/seq/stylesheetmanager.pdf}
  \end{center}
  \caption{Stylesheet hinzufügen, ändern, entfernen.}
  \label{fig:stylesheetmanager}
\end{figure}
\begin{figure}[hgtb]
  \begin{center}
	\includegraphics[width=600pt]{images/seq/tiles_vorrendern.pdf}
  \end{center}
  \caption{Tiles für niedere Zoomstufen werden vorgerendert.}
  \label{fig:tiles_vorrendern}
\end{figure}
\end{landscape}
\restoregeometry
